银川永宁发生4.5级地震

昨天早上发生的地震，级别不大，但震感明显，第一时间就从同学群里得到了消息，银川是有一条地震带通过的区域，我记得小时候有一段时间传言有大地震要来了，每天我们都睡在床底下，并且放了很多吃吃喝喝的东西，对于孩子来讲是很好玩的一段经历；在那传言之前的确有过两次震感明显的地震，我记得很清楚半夜里我被摇醒了，赶快跳下床到床下面，旁边床上的姐姐还没有反应过来地震就已经结束了。离开银川有15年了，还是很有警觉的，前不久出差坐火车从银川去呼市，睡在火车硬卧，梦到了两次地震，醒来原来是火车在摇晃，连续两个这样的梦是我仿佛回到童年。幸好现在在海口，远离了地震带，否则总是觉得需要移民，也因此想到老家的父母如果适应海口就好了。想到此，打电话回家问候父母，父亲也感到了地震，年轻人都跑到楼下了，我母亲腿脚不便只能想到去卫生间安全一点，父亲还问我是几级地震，原来我的信息比他们还快；后来还有几次余震，很快得到信息这是主震后的余震，不会再有什么大的地震才放下心来。 